#### 3.

年轻的雅典公爵可能会发现他与亚该亚的封建关系是压迫性的，因为这迫使他以辅助部队参与当地王子不得不与伯罗奔尼撒半岛的希腊人进行的持续战争；然而，当时仍然强大的安茹家族向他提供的支持是不容轻视的，此外，他还被允许完全独立地统治他的国家，并不受阻碍地将他的权力影响扩展到北方。通过他的母亲海伦娜，他与新佩特拉的安杰洛伊王朝有了密切的联系。他拥有塞萨利的宰顿和其他城市，并将其中的加迪基（Gardiki）、古老的拉里萨-克里马斯特（Larissa-Kremaste）、传说中的阿基里斯城堡作为封地送给了他的朋友维罗纳的博尼法斯。然而现在，一个巧合使他成为了整个塞萨利亚肥沃土地的统治者。

他在遗嘱中指定雅典公爵为其子约翰二世-安杰洛斯的监护人和塞萨利的摄政者，因为他预见到他的敌人和邻居，尤其是埃皮罗斯的安杰洛伊人会趁机攻击未成年人的土地。因此，塞萨利大公带着遗嘱前往底比斯，邀请圭多执行他叔叔的遗愿。公爵召集了他的臣子、萨洛纳的托马斯、维罗纳的博尼法斯和其他男爵，甚至还有来自欧波亚的臣子，带着这支军队先是前往泽伊顿，在那里，伟大的帖撒利亚人向他致敬，然后又前往尼奥帕特拉拜访年轻的王子。在这里，他以法兰克人的方式组织了全国的政府，给各城市配备了大臣，任命了大弗拉齐亚的内廷大臣，并任命波欧提亚卡尔迪萨的领主安东-勒-弗拉门克骑士为他的保镖。随后他返回底比斯。他的母亲已经将帖撒利与雅典紧密联系在一起，现在这种关系变得如此活跃，以至于这个国家开始罗马化。法国的语言和风俗习惯渗入了这个国家；它似乎正在摆脱与拜占庭的旧有联系，圭多在位期间让人在尼奥帕特拉（Neopatra）的图标上刻下了他被照看对象的名字和一个拉丁传说。ANGELVS SAB' C.（塞巴斯托克拉特-康奈努斯）NEOPATRIE。变体： DELLA PATRIA 或 PATRIA。Schlumberger, 第 382 页。

帖撒利亚人对伊庇鲁斯王朝意图的恐惧并非毫无道理。1296 年，暴君尼基福罗斯一世死后，他的遗孀、塔兰托的菲利普的婆婆德斯皮娜-安娜为她的小儿子托马斯统治了那里。尽管她的家族与安格文家族有联系，但安杰洛伊人的希腊爱国主义在她身上依然存在，这种联系很快就变成了敌意和仇恨。安娜很快就起来反对雅典公爵干涉塞萨利的事务。1304 年，安娜的军队占领了平多斯和法纳里翁要塞，圭多决定对她发动战争。他集结的军队证明了他不是一个卑鄙的对手。他挑选了 900 名骑士，正如法国莫雷亚编年史所记载的那样，他们都是拉丁人，另外还有 6000 多名塞萨尔人和骑马的保加利亚雇佣兵，以及大量的福森士兵。圣奥梅尔的尼古拉三世也不顾萨瓦亲王菲利普的明令禁止，跟随公爵的旗帜。这位强大的封建主是亚该亚的世袭元帅，因为他的父亲让已经通过与帕萨瓦的玛格丽特的婚姻从诺伊伊继承了这一崇高的职位，但作为半个底比斯的男爵，他也是圭多的封建主，必须为他提供八面骑士旗帜的军事服务。当他与公爵联合时，他为公爵提供了 89 名装备精良的贵族领主，其中包括 13 名骑士。

圭多任命内廷大臣为军队总司令，进入埃皮罗斯，到达约阿尼纳，敌人不敢反抗；相反，德斯皮纳急忙请求和平，并接受了强加给她的条件。这样，远征的目的就达到了，但是，一旦集结了如此强大的军队，那些好斗的贵族们什么也不做就回国，似乎有失体面。圭多也被骑士的勇气所诱惑，尽管他与拜占庭皇帝和平相处，但他还是进攻了帖撒罗尼迦的领土。蒙费拉特的艾琳是安德罗尼库斯二世的妻子，她因为憎恨继子、共帝米迦勒和暴君君士坦丁而与安德罗尼库斯二世闹翻，并且没有为自己的三个儿子争取到奥古斯都的头衔和其他过分的要求。在她的三个儿子约翰、西奥多和德米特里厄斯中，二儿子继承了蒙费拉特侯爵领地，并于 1310 年 11 月去了那里。这个 Palaiologan 家族在那里一直延续到 1533 年。 Du Cange，Fam. Aug. Byz.，第 202 页。 受到惊吓的女皇让她的使者告诉即将到来的公爵，破坏和平是不诚实的，向一位手无寸铁的女士开战也是不守信用的。

他在埃皮罗斯的成功战役和在帖撒利的指挥地位提高了雅典公爵在整个希腊的声望。因此，《莫雷亚纪事》甚至称他为希腊人的大公。 没有内乱扰乱了他秩序井然的国家。他的封臣们毫无异议地为他提供服务。Stromoncourt 家族的萨洛纳领主曾多次出现在他的旗帜下，并承认了他的霸主地位；萨洛纳的法国领主是否拥有伯爵头衔尚存疑问；在罗马尼亚法兰克王朝的名单中（威尼斯拱门，Pacta lib. III, fol. 79）只写道："Thomas de la Sola dominus Salone"。有一枚他家族最后一位成员的硬币： Thomas R.) del: la Sola。Schlumberger, 第 349 页，他在教会事务上甘愿服从雅典大主教的命令。后来，当严格遵守塞莱斯廷教规的少数派逃离其他方济会的迫害，被萨洛纳的托马斯赐予一个小岛作为居住地时，他不得不驱逐他们，因为雅典大主教要求这样做。Wadding, Annal.

博多尼察侯爵与雅典的关系不太清楚。这个王朝是特莫比莱主教的首都，与公爵本人一样，都在亚该亚王子的宗主权之下，而公爵与亚该亚王子是一对。博多尼察侯爵的钱币不详。

公爵与欧波亚有私人关系。那里最重要的人物，维罗纳的博尼法斯是他的朋友和附庸，他在卡里斯托斯的领地上重振了达勒-卡塞里家族的名声。圣奥马尔的尼古拉三世对他也同样忠诚，他在雅典公国和亚该亚公国享有同样的声望。令人震惊的是，在拉罗什统治的整个时期，从未听说过他们与圣奥马尔家族之间发生过争执，圣奥马尔家族受封了半个底比斯，并在那里拥有一座宏伟的城堡，而公爵作为他们的封地领主，如果不是住在同一座城堡的一部分（这至少是有可能的），似乎也只满足于在他们旁边小住。因为圭多也没有住在雅典，而是主要住在人口较多的底比斯，这座城市著名的丝绸厂仍在蓬勃发展，公爵曾在那里制作了 20 件天鹅绒长袍作为礼物送给教皇博尼法斯八世。

14 世纪初，希腊法兰克诸邦的形势总体上可以说是有利的。第一任巴莱罗格米迦勒取得胜利后，君士坦丁堡国力衰竭，国家发展停滞不前。拜占庭人将欧波亚和其他岛屿拱手让给了拉丁人。威尼斯共和国几乎统治了从克里特岛以上的整个群岛。安茹王室拥有科孚岛、埃皮罗斯和阿尔巴尼亚的部分地区，最后是莫雷亚，其势力在维斯帕战争中受到了动摇，但并没有被摧毁。在它的保护下，伯罗奔尼撒半岛的西半部，即莫雷亚本土，仍在抵御拜占庭人从拉科尼亚发起的持续进攻。因此，拉丁人在希腊似乎再次感到了完全的安全；他们甚至在那里发展出了辉煌的骑士生活。1305年5月，萨瓦的菲利普向科林斯城派遣了一个大型议会，就是最好的证明。在那里，这位王子的对子、雅典公爵、博多尼察侯爵、欧博亚领主、纳克索斯公爵、凯普哈伦尼亚伯爵、圣奥默尔内廷大臣和其他亚该亚的封建领主带着丰富的随从出现了。在地峡，古时人们在神圣的云杉林中举行祭祀波塞冬的比赛，现在骑士们折断长矛以祭祀美女。雅典的圭多曾与纪尧姆-布罗夏尔（Guillaume Brouchart）比试过，后者被认为是西方最优秀的战士，但他被对手马匹的钢甲马头刺穿胸膛，倒地不起。一千多名贵族参加了这一计划，喧闹的节日持续了二十天，"Car il y ot plus de mil a jouster à ceaux dedens"。随着这些话的出现，《莫雷亚纪事》中的 "法郎 "一词也随之消失了。莫雷亚编年史》中的这句话中断了；对我们来说，它的源头已经枯竭，因为它没有任何历史价值。野心和追求荣誉，再加上想让全希腊的男爵们满意，并给那不勒斯的宫廷留下深刻印象，这些都是促使萨瓦伯爵召集这次议会的动机。这将是弗兰肯封建王朝在希腊的最后一次盛会。

萨瓦的菲利普在那里的日子已经屈指可数了。他虽然精力充沛，但却因身无分文而贪婪，他通过敲诈与许多男爵为敌，而他的独立意图也让那不勒斯国王起了疑心。在科林斯的那次盛宴后不久，他和妻子前往查理二世的宫廷，希望赢得他的青睐，获得亚该亚的世袭封地，但他错了。除其他罪行外，查理指责他在对伊庇鲁斯的安娜的战争中没有履行封建义务。德斯皮纳与女婿塔兰托的菲利普闹翻了，她试图将安格文人驱逐出他们的埃皮罗西属地，并与希腊皇帝结盟，这导致了她与那不勒斯之间的多次战争。最后，1306 年 6 月 5 日，国王解除了萨瓦伯爵在亚该亚公国的统治权，并将其委托给了儿子塔兰托的腓力。菲利普现在装备了一支军队，既要占领莫雷亚，又要征服德斯皮纳-安娜。萨瓦伯爵和伊莎贝拉顺从了这一需要。1307 年 5 月 11 日，他们将莫雷亚的权利永远让给了查理国王或他的儿子，作为回报，他们得到了富奇诺湖畔的阿尔巴公国。Du Cange，《Cp.

1307 年，塔兰托王子在克拉伦扎登陆，莫罗特男爵和雅典的圭多向他宣誓效忠。但他并没有在希腊久留，因为他在与岳母埃皮罗斯的安娜（Anna of Epiros）的战争中彻底失败后返回了那不勒斯，雅典公爵为他提供了军队支持。腓力任命他为莫雷亚斯伯爵（Bail Moreas），这对圭多来说是莫大的荣耀。因此，雅典公爵再次成为了这个国家的摄政者，而这个国家刚刚通过维尔哈杜安女儿的第三任丈夫建立了自治，但这一尝试毫无结果。吉多在卡拉马塔（Kalamata）统治这个国家，他轮流在那里居住。他的宫廷是希腊事务的中心，现在他年轻的妻子作为一名真正的公爵夫人，为宫廷增添了光彩和活力。1305 年 11 月 30 日，伊莎贝拉和佛罗伦萨-德阿维斯内斯的女儿 12 岁成年。人们为这一事件举行了盛大的庆祝活动。当时，玛蒂尔德的姨妈玛格丽特-马特格里丰（Margaret of Mategriffon）正在底比斯，她是1304年去世的第二任丈夫理查德-凯法利尼亚伯爵的遗孀。雅典公爵夫人玛格丽特、马特格里丰夫人尼古拉斯、圣奥默尔、亚凯亚大元帅、吕德克的恩格尔贝特、亚凯亚大康纳塔贝尔在圣安德鲁日（11 月 30 日）年满十二岁。同日，玛蒂尔德和圭多授权骑士让-索塞特和让-德-希维尼以他们的名义向海诺特伯爵威廉致敬，以换取他们从佛罗伦萨获得的佛兰德货物。见证人包括：雅典大主教埃尔雷、底比斯大主教尼科尔、达瓦里亚主教托马斯、萨洛纳男爵托马斯、吕德克男爵恩格尔贝特、维罗纳男爵博尼法斯、卡里斯托斯领主和加尔迪基。圭多不知道他的家族的命运会如此迅速地消逝，尽管乌云已经在东方升起，并日益逼近。
